<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 思考 | All Things Coding]]></title>
  <link href="http://songjie-dong.github.com/blog/categories/思考/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://songjie-dong.github.com/"/>
  <updated>2014-01-05T00:03:53+08:00</updated>
  <id>http://songjie-dong.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Songjie Dong]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[30之后的志向]]></title>
    <link href="http://songjie-dong.github.com/blog/2013/07/08/30zhi-hou-de-zhi-xiang/"/>
    <updated>2013-07-08T15:46:00+08:00</updated>
    <id>http://songjie-dong.github.com/blog/2013/07/08/30zhi-hou-de-zhi-xiang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>而立</h2>

<p>30,女儿出世(感谢老天她并不黑),家庭生活的经济负担逐渐减小,有房无车(还不想买),话说未来已经毫无压力,但我害怕这种感觉.</p>

<p>本人天生喜欢体谅别人,当然体谅的前提是你会站在对方的角度思考问题,其实这本不是一个缺点,但是当你意识到父辈的各种痛苦,站在它们的角度去想到各种无奈,压力,迷茫,无知的时候,我终于意识我必须解决这个问题,我必须让我的家人不再痛苦,于是我奋斗到30岁,我意识到我基本解决了这个问题,除了类似个性不合这种NP问题以外.但突然我又意识到,我的人生的最好的时光不像有些人,我是背负了很沉重的包袱,我一直没有按自己的想法而活着,虽然我不断的再YY我的理想来安慰自己.</p>

<p>从13年1月进入天猫,重回阿里系,很大程度上这个决定由于我的女儿,因为我意识到一个稳定的大型公司仍然是我必须的,为什么不考虑创业:放眼望去,国内互联网一派虚假的繁荣昌盛,几个寡头仍然霸权主义严重,大部分所谓创业公司与我本人创业价值观严重不符,同时我也绕不过体制对我的约束,当然我也没在"异类"的范畴内,于是乎回到一个逐步打破体制格局的,极有前途的大公司成为了一个必然的选择.</p>

<p>我非常"理性"的选择了回归,很多人问是不是回来就升了一级,我只好无奈的回答,并没有,我走与回,无非还是按我人生前30年的思维惯性使然,跟某些所谓出去做几年再跳回来的世俗想法完全不搭,也许看起来很像是.</p>

<p>走,为什么走,为了走,我付出了很多,但是我同样得到一段宝贵的时间去梳理自己的知识结构,把支离破碎的知识连接起来,把这几年赶的路回顾一遍,现在看来,我觉得收获很大,停下来思考,放弃一份稳定的收入是需要"傻气"的.</p>

<p>为什么回来,刚刚已经回答过,现在我再思考的问题是:我这样做对我30之后有好处吗?</p>

<h2>30之后的志向</h2>

<p>由于孩子的出世,我一直在读一些教育方面的书籍,目前还是以婴幼儿的为主,再读完几篇著作后,结合我对自己/身边的人成长的复盘(客观的观察自己,得益于克里希那穆提这位智者的书),我意识到所谓对于孩子的教育,只需要做好一件事:把自己做好!,因为人类的很多性格,习惯,逻辑思维方式的形成部分源于本性,部分源于模仿,而家人则成为了主要的模仿对象.本性很大程度上让我还是个好孩子,父亲一直在跟我讲德国怎么怎么好,于是让我对于严谨,长期的积累,不短视(当然他没提到德国人的守时,于是我没学到)这些东西天然的接受和有好感.(于是我看问题总是看长期,如果目标短视则一概鄙视,就像现在的国内,先富起来的人对利益的嗜血绝不亚于资本主义原始积累时期)</p>

<p>有了这个判断,我认为:我的下半辈子做好我自己就可以,无需说我的下半辈子就是为了孩子,因为我做好我自己,我就能教育她,这无需我付出太多额外的工作,言传身教即可,而一旦我用超出我自己的范畴的想法去教育孩子,无异于是毒害了她,每个人生下来都有自己最好的活法,我的目标是让她慢慢找到自己的活法,而不是灌输我的活法,也许只要让她对我的活法有小小的崇拜和深入的了解即可.</p>

<p>总结前30年,是为自己的浑浑噩噩,包袱而一路活过来的,虽然做的还不错,但30之后我要做自己,做自己才能给家人更好的幸福.</p>

<p>30之后的志向:"改变",改变什么?这个世界有太多的东西可以去改变,但是要建立在一个普世的原则基础上的,我认为现有的环境对我而言需要付出太多的个性改造才能发挥个人的作用,但这对于一个人来说未免过于残酷(该死的德国情节),于是我决定暂时放弃所谓的精忠报国的思想,好好研究下一步如何能自由的探究本人对于好奇心的欲望,对于"改变"的执着,找到自己能为之真正付出的事业,国家终有可以回报的一天,但不能以牺牲自己为代价,这是以什么为本位的问题,也是千百年烙在我们心灵的问题:国破家亡/士亡则国亡.</p>

<p>一切都想清楚了,后续一年半的计划:</p>

<ul>
<li>大公司始终不是目标,还有一年半,善始善终,但不会付出太多精力,找个舒服的姿势工作着先,万一形势不对则不计报酬上的损失.</li>
<li>按自己的热情来学习技术/语言</li>
<li>好好锻炼身体</li>
<li>为下一阶段的学习计划储备好必要的资源</li>
<li>花些时间与家人共处</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[阿里入职培训的感受]]></title>
    <link href="http://songjie-dong.github.com/blog/2012/10/11/a-li-ru-zhi-pei-xun-de-gan-shou/"/>
    <updated>2012-10-11T11:30:00+08:00</updated>
    <id>http://songjie-dong.github.com/blog/2012/10/11/a-li-ru-zhi-pei-xun-de-gan-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>短暂的百年阿里之旅，仿佛让我又回到了大学时代，大家一起做游戏，一起感悟人生，一起体会阿里的价值观，也留下了很多难忘的回忆。</p>

<p>在这里我结识了一帮朋友，大家一起在游戏中，在讲师的各种故事中慢慢的体会到什么是客户第一，团队合作，拥抱变化，激情，敬业，诚信。为了小组最后的价值观表演我们连续两天排练到很晚，回家睡觉时都两点了，最后我还献出了人生中第一次的反串（感觉阿里人都好这口），难忘拓展时大家挺着烈日完成了一个个的任务，彼此信任，互相鼓励，我所在的团队还拿到了最后的冠军，我也得到了一枚小太阳虽然这枚小太阳我弄丢了，但是团队中每一个成员都没有因此责怪我。另外对于团队这两个字的我现在有了更深刻的认识，那就是行动前需要周密的计划与决策，一旦决定，团队必须坚决的执行，除非决策者提出新的方案，只有这样才能保证在高标准，高压力的工作中不断的前进。</p>

<p>对于工作三年的我来说，也经历了很多的事，心中的那个杯子早已不再是空的，我有自己的价值观对于各种事情都有自己很主观的看法，我很明确自己的目标。在培训期间我一直在思考，因为在这里，在阿里有些不一样的东西，有些是我早已忘却的宝贵东西，现在我又重新找到了，很庆幸我能够参加这次培训，它给了我很多，很多。。。</p>

<p>David说了一个字，我印象深刻，那就是德字，在目前的中国，乃至放眼全球，有多少企业能做到这个德字，又有多少企业家在慢慢的丢失掉自己的德。百年阿里，这是个伟大的事业，我也愿意与所有的阿里同仁们一起为这个事业添砖加瓦！从现在开始我任然不是空杯，只是杯子里的水不再浑浊。</p>

<hr />

<p>这篇旧文很可爱....希望我能永远保持有这样的心境</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[渐渐离去的战友们]]></title>
    <link href="http://songjie-dong.github.com/blog/2012/10/11/jian-jian-chi-qu-de-zhan-you-men/"/>
    <updated>2012-10-11T11:25:00+08:00</updated>
    <id>http://songjie-dong.github.com/blog/2012/10/11/jian-jian-chi-qu-de-zhan-you-men</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>5年前，当我们一群同学踌躇满志杀入IT行业，进入了职场打拼，我们都是怀着自己的梦想，希望通过自己的努力证明自己的能力，5年过去了，剩下了几个，又剩下几个还怀着梦想的人，更多的都是在养老或者混日子或者怨天尤人。</p>

<p>刚开始工作那会，我们经常聚会，吃吃喝喝，工作中的苦恼都消散在我们的酒桌上，某某技术基础较差，我们大家会建议他看什么什么书，或者就一些技术实现给予帮助，某某家庭生活有点问题，我们也会想方设法开导他，总之，虽然大家技术都一般，但是对于程序员这个职业我们还是充满了激情。</p>

<p>5年过去，大部分人都远离的原来的理想，有的人虽然还在从事程序员工作但是已经是行尸走肉，抱着干到30换行业的决心在坚持；有的人干着IT相关基层工作，已经不在coding，生活的依然困惑；有的人因为自身性格和综合能力问题，虽然有一定技术基础，但是无法适应环境，三天打渔，两天晒网，干活也只是为了挣点生活费；有的人自认为已经out了，无法跟随IT业飞速发展，被不断出现的新技术所累，慢慢丧失激情；有些人稍微混的好点，但也仅限于待遇，还是无法逃离所谓“中国程序员只能干到30”的魔咒，甚至自己都这么认为；即使有些混的不错了，但是满身都是职业病，对于IT业早已萌生退意。</p>

<p>5年了，这五年我们的聚会，交流越来越少，似乎每个人都有自己的想法，都过的不如意，大家都变得不愿意沟通，喜欢按自己想的来，伴随着中国经济的飞速发展，房价，物价的大涨，大多数人的如意算盘打错了，因为所谓的混若干年经验带来的不错的待遇如今已经无法满足我们的生活需求，IT高薪梦破灭，我们还需要更多的钱，于是我们在去寻找着更好待遇的时候，我们发现，这几年来大家一直都忽视了程序员混饭吃必须的东西：持续的对于技术的激情。我们失去的是我们的干家本领，于是所有的现象都不难解释了：“IT行业我受够了，干的太累了，别人随便做点生意都比我挣的多”，“搞技术太无聊了，如果在我再选一次，打死我也不选这个职业”，“最近检查出了很多职业病，哎，以后不能太拼命了，混着得了”，“技术还不都是那些东西，学起来也没意思”。</p>

<p>每次与战友们聊天我都能感受到大家不想干下去的想法，但是生活就是这样，5年了，你付出了什么，你就能得到什么，想着混经验待遇自然会涨，想着做几年技术就搞管理，想着怎么挣钱而不是怎么学好技术，诸如此类，很多时候我们都是在做错误的事情，哪怕是我们正确的做好了事情，但是本质上路走错了，我们很难再回头了，很伤感，眼看着大家离自己最初的梦想越来越远，生活原来是这么的残酷。</p>

<p>技术这活还是条很艰难的路，但是就像那首诗说的，既然我们选择了少有人走的路，我们就要走出属于自己的精彩，希望战友们以后的工作顺利，家庭幸福，即使大家都已不在IT圈打拼。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
